突發！台灣製恐怖GAME「還願」現已發售！

有無人夠膽玩

印度巴有新job接？

等咗好耐返校神作

唔敢玩

睇緊班台仔玩

未玩過點做打手

中非打

屋邨做背景真係好撚恐怖

成堆公仔玩123紅綠燈.....

個氣氛幾撚恐怖下, 但個故事唔錯

玩左頭2章,都OK

上次隻'返校'都玩到瀨屎

第一身驚好多

好高質，可以做台灣獨立遊戲代表

好撚高質 但係咪有第個結局？（另一個門

幾時有百里香恐怖game ?

睇人直播玩完幾正，主線時間係短但似乎都無太多位可以再expand，應該會買黎支持吓

唔錯👍

係唔係都係鬼怪個d?

究竟有冇第2個ending

Lm

之前都冇留意，
今日再睇返佢發售前喺現實玩嘅arg
真係正到癲
幾時香港可以有類似嘅野玩

呢隻GAME 12條友整

佢個字幕好撚正

正到
玩個班人好團結
仲要有咁多女去玩 係香港搞應該得班男人自hi

有咩位係最恐怖？
有冇文字描述？

留名
畫質同遊戲細致度絕不亞於
外國生產嘅遊戲
甚至比近年嘅生化危機做得更好。

利申：已睇台仔玩完，故事好沉重

張衛帆做音樂KEEP住做得好出色

主角（爸爸）去地府搵阿女嘅魂魄
為展示決心，佢要親手挖自己隻眼同條脷出黎

當局者迷

LM

達哥玩會好有意思
可惜佢已經唔會自己揀GAME玩

今晚睇統神玩

故事太短
除非有第二結局 唔係ge 好難收貨
得兩 三個鐘貨仔

打手非玩家

光喜自得

Windows7琴日有bug玩到就結局會卡死
Fix左未 好撚嬲

好似好恐怖

睇過人玩返校 覺得個故事好正 同埋唔係好恐怖 但係還願第一人稱 琴晚睇人玩 睇到淆晒底 結果睇左唔夠一半就冇睇到

渣ga

好撚驚玩恐佈game
睇都唔敢睇

沉日睇godjj 玩 扮唔驚

八十八！八十八！八十八！
屌真係嚇死

隻工商豬一定又做效果鳩叫

都好過睇佢玩死人棋

必買

睇佢玩
好驚都變好笑

尋日同4萬人一齊睇左魯蛋玩,係就係短咗啲,同埋個劇情幾淺白,但個人覺得幾容易投入

宜家100蚊係咁上下

想買唔好睇人玩

破梗好無聊

間屋做得好正,真係好台灣風格舊屋
不過幾似P.T,一定係受到P.T啟發

岩岩係twitch睇人玩左一陣

恐怖到閂左唔敢睇

之前草東條trailer

如果個setting係香港d唐樓或者屋邨 應該嚇撚到喊出黎

格局似屋邨啦

略嫌過場景太快其實

好似疆屍咁

依家鼓起勇氣睇魯蛋玩 三日唔洗沖涼啦

唔敢玩，等睇達哥玩算

發現個有趣現象
你地睇打機除左達哥就唔識其他 一係寧願睇台仔聽國語
尋晚明明follow開10個有一半香港台都玩緊還願

達哥不了
睇統神好過

正啊

加返d唱大戲既bgm同佈景

猛鬼大廈

睇魯蛋玩完
美心

呢個死肥仔都唔明點解咁多人睇
成日口不擇言 以為自己有錢就大哂 兩兄弟都on9
出黎道個歉 過一排又再黎過

八十八
八十八
八十八
八十八
八十八
八十八

邊到有得睇下打？

琴晚twitch真係幾乎大部份出名台灣實況主都有玩
坦白講唔算恐怖

反而胎屎唔知真定做效果 佢嚇親幾次

美心

4萬人其中之一揮手區

有d擔心遲d香港隻牛一會比下去

真細路都算 佢大哥真係人型垃圾

其他人我唔知啦,但魯蛋玩我覺得算好笑

香港整埋d cs槍game

爸爸已經賽出來了

佢阿哥無打lol就無睇了

已經換了好幾條褲子啦

尋日睇咗KITSPY玩
今晚睇埋魯蛋

你地講到咁好想睇

結局麻麻地

自從上次鐵路個次抽錯水之後
變撚左乖乖仔笑撚死
D人係咁還我國動
其實佢地咁紅其中一個原因係好多實況主私底下接觸佢地都話佢地好好人
只係直播個陣做效果

認真隻game真心唔錯,係個劇本比唔上返校咁好
個人都係鍾意返校多d

風格係咪似零系列果D 日式恐怖故事?

記得之前去動漫節 有班學生整左隻九龍寨城出黎
唔知最尾點

我都係

我記得之前睇魯蛋玩殺人犯既過去，都係台灣原創，係玩得似舊版rpg, 既好玩又悲情

梗係啦
唔通係條街到同人講你老母被流浪漢強姦先生你出黎咩

想問下隻GAME有冇多種結局?
琴晚睇到最後都唔明想帶出咩主題
叫人唔好亂信邪教

魯蛋在家仲多人睇過魯蛋當家

睇肥豬好過睇垃圾toyz

twitch中文區大部分觀眾同實況主都係台灣人
香港出名嘅直播主除咗達哥仲有邊個？
toyz都講國語 主力做台灣人市場
amaz就英文打爐石
覺得香港搞唔起遊戲實況真係覺得好可惜

無用 有好多人仲覺得實況叫人donate係乞衣
睇連登就知

唔好話donate 賣吓廣告都插都飛起

到

睇魯蛋玩好過

香港既話 達哥以外淨係識alan

真係，希望香港會有人整到，有天井果隻公屋setting，好似殭屍套戲咁

對唔住 我真係唔信佢地好人
開直播屌人老母 又話人地係雞 叫人幫佢含撚
為左做效果去到咁盡 份人都諗野都唔會好得去邊

好撚恐怖喎
台狗版silent pt

冇玩開電腦game 有興趣

其實有冇得去網吧玩？

隻game個風格好似九龍風水傳

我成日凝住杜生會同何老師會扑野 加條婚外情線就神作

勾脷根個下

筋

香港真係好多好題材可以用，
但好多題材已經係電電視等媒體創作過，
要突圍既話，要更深入挖掘。

返校同還願成功，
其中一個因素係資料蒐集做得好深入，
還原台灣民國初白色恐怖年代，同埋八十年代經濟起飛進入亞洲四小龍背景。
故事配合歷史背景，又有好深入人性既故事。『返校』講係人人自危既社會風氣下出賣密告既行為，『還願』講經濟起飛下人急於融入發展洪流而投旁門左道。

赤燭遊戲做左好多功課去做尼兩隻game，成功非僥倖。香港係大把題材可以用，但有無遊戲開發公司有尼種理念同多心思去開發...

嘉利大廈大火

點解連登仔最憎既台仔出到呢D
香港出唔到

兩隻game好反映到果陣台灣嘅時代背景依點真係幾難得

倒後行有MJ歌聽

啱啱search話慈孤觀音原形係紫姑 個名都係諧音
而紫姑其實算係邪靈黎
佢係正月十五俾人係廁所殺死 相傳因為咁變左廁神 有神通
台灣傳統會係元宵拜祭
一般會叫兩個處女請神扶乩
隻game又真係元宵出

有冇香港youtuber播？ 仲未搵到

我開台打 有無人想睇

好啊 開左自然有人睇

好難得有依啲咁有含義嘅game
BTW又話出電影嘅?

百里香老闆開台

會唔會每隔15分鐘賣一次廣告

你睇下返校同還願個背景先
係得台仔先咁弱智

alan個中伏週

每個國家都有自己歷史
你用現代既角度話人弱智
香港以前都唔少弱智野

可以學識當時習俗同文化
甚至可以了解當時嘅愚見
可以睇到當時啲人嘅唔同面貌

就算係一張廁紙、一條底褲都有佢本身嘅用處。

twitch除左達我有睇
香港:alan,kitspy,karyudok,lemoncatcat,伍公子,mrchichi,艾維&卡苗
台灣:腳王
日本:gugu,田中大叔(大塚明夫)
香港除左達哥同toyz嗰類打電競game+專力外國市場外,其他台都好少人睇,d觀眾名熟口熟面,有50人睇台已經算好
alan最鍾意睇佢玩d indie game同伏game

kitspy，尋晚都係睇佢玩

比生化危機好就有啲誇啦

中伏週好正，上年淨係記得lust同韓國學園呢兩隻，其他冇咩印象。最有印象係以前好cult嗰隻，係條村查案。仲有畀紅色袍條友追。d音樂好輕鬆

Polyu嗰班學生？
嗰隻驚我覺得一般

16-20us都算平民個價，想玩

結尾首碼頭姑娘好聽到呢
想買game既朋友, 我建議你地俾多廿蚊連埋OST一次過買, 返正你地爆左機後都會回頭買埋隻OST

咁果條20萬臭閪真係抵屌wo

諗起呢套

岩岩終於睇晒人地玩 本來已經對宗教好反感 睇完之後直程係厭惡 究竟係幾咁聰明既人先做得出咁既野 個女有病唔去睇醫生 個仔成績差唔叫佢溫多啲書 個老豆生cancer唔叫佢做化療 走去拜啲咩觀音

真心希望何老師可以浸係酒度七日

台灣大把,近代都一堆
近D有紫衣神教,成班ON9當個中年男人係神咁拜
好多成員仲係高學歷人士,醫生,工程師,老師,咩都有
遠D可以GOOGLE 日月明功案

宜家都有個妙禪
唔知呢隻GAME點唔點得醒佢地

終於有個人係睇開本地台主
其實台灣個圈子已經好大 相比香港 打機既人又唔係少
應該撐下本地台 twitch係唔止達哥一個台

Alan 其實係個好有heart既台主，技術，娛樂性都有
把聲仲要好好J，不過以家少左開台

佢同達哥一樣都係jtv時代已經開始直播 仲要好似早過達哥

成隻PT咁

其實steam有好多indie恐怖 game都有少少PT影子。Silent Hill出唔成真係可惜

Youtube搵唔到魯蛋既gameplay片

好多GAME都比佢啟發左
造到好似PT
佢自己本身就收左皮真係好可惜

konami

twitch

岩岩先upload左上youtube

玩完果d好心咪劇透啦

有冇人可以描述下浸果part係點
淆底唔敢睇但想知

嚇死我

氣氛唔錯

成個故事都係講沉迷宗教害人害已
不過呢隻GAME幾有特色
真係反映到當時情況
童話故仔嗰到又幾得意
反而好想知佢老婆有無死到

琴晚睇左卡苗玩
隻game美術風格同氣氛都做得好好
好多位都係自己嚇自己
卡苗玩完又會睇返哂D文件同觀眾一齊討論劇情
不過就算傾左幾個鍾都好都係改變唔到美心個結局

爸爸 我們回家吧

有無文字版描述下

想睇達哥玩

萬人尿片台

強烈要求出打死何老師DLC

美心妹妹

有冇可能出還願DLC之何老師還命來

過份迷信真係害撚死人
由期最尾對話個到

泡左7日 一定成個欣宜咁

其實主角真係挖自己隻眼出黎?
定只係幻覺

都唔恐怖。。。（利申平時恐怖片都唔敢睇）
反而你中段明左個故事後你只會覺得好慘好可憐 唔會怕

美心唱得咁好 點解都係得88分

其實遊戲本身雖然短
但係呢隻game包括既唔止遊戲本身
前導arg亦好重要

幾時可以打何老師

值得支持係咪有多重結局

杜美心

睇周二珂玩

氣氛一流
3D技術當然無得同外國比 但我相信當年PT最終真係做到出黎的話 單就體驗計都會係咁上下水平

無 睇台仔講得一個結局

p.t恐怖好多,果時睇片都壓力好大
吊雪櫃,女鬼,廁所BB 真係好經典

由預告到ARG都一直有follow進度
老實講前導做得太好 本體出左反而覺得有少少失望 陸心果堆野完全冇提
睇完餐哥打 如果game theory玩會再睇多次

睇返宅知道9up算

應該出隻小遊戲, 捉何老師去浸酒

你都幾L忙

若有來世 你還願意嗎

其實冇追住睇，都係睇做d咩玩d咩，有d都係有時深夜見有開入去吹下水/點下歌。加上有d都唔係開得好密

d 音樂真係好正，買左dlc

我都睇緊

自己玩完

中後期親情FEEL多D無咁驚反而有D可憐

M

個D神怪野世界各地都有,唔好標籤晒肯華人地區

正正常常宗教教你幫人個D無乜野既
但係要明白人人都心想事成係會世界末日

啱啊 五毛狗要收皮
可惜我唔係

DLC 一定係爸爸追擊何老師

感覺返校完整+好玩D, 同埋都恐怖D
同埋還願同返校個套路都幾似, 都係開始時恐怖氣氛, 之後開始知咩事就唔多恐怖
但還願都睇得出好有誠意, 故事加分, 不過冇乜遊戲性, 都係周圍行黎行去執下野咁

還願呢個標題起得好好

後面有d位行得慢搞到好悶，Last 音樂加返分

你"還願"意嗎？

lemoncatcat把聲好好J

應該有第二個ending? 後面觀音有個位有好多筆，有兩棟門，得一個入到

其實九龍城寨個背景係一流

暫時睇過禁多直播都未見到有得二個Ending

全語音, 作曲詞, 電視播個d片都整得好好
希望佢地再加油

ANY BAJS HERE forsen1

睇啲遊戲資訊，見到大陸標注隻Game係國產寫蚛蟈台灣，有幾唔知醜

隻game 內容好好睇

VI WON ZULUL

又想知又要淆

香港都有隻牛一
不過未出街

forsenE

應該會出dlc, 冇理由完得咁倉卒

開唔到棟門有製禁，之後走廊可以行返轉頭，不過開唔返門

個音樂包係咪唔買都得

係 但係隻game啲歌好撚高質
三十幾蚊其實幾抵

「還願」首歌好似好短，3:45唔覺唔覺聽完

場景同音樂做得好好
但內容唔夠豐富

老婆走咗佬無死到
唉 佢唔帶個女一齊走

直播大部分last聽歌都講成大堆野

如果有多一個結局可以救番美心
呢隻game就真係完美

主角係浸完酒先觀落陰定相反？
個時間線好模糊

係
如果用vr玩實驚到pk

個女鍾意痴住爸爸

迷信可以令一個人失去理智，盲目咁去信任果樣野，呢樣都係邪教嘅這恐怖之處。

睇返D邪教CASE
高學歷,甚至專業人士都係成員

仲要台灣迷信既程度好撚嚴重

潮文都有講
諗緊點屌弱智信徒個女
同埋唔好講台灣
性交轉運香港都有啦

玩過返校 今次不了

Amu game 有全劇情攻略

我覺得呢隻game 劇情，環境都做得好正，不過太快玩完，如果有香港版既會更正

美心鍾意垃圾爸爸多啲
同埋帶住美心開唔到工養家

爸爸感覺似自殺死左。
應該由媽媽來（？）
-
然而有後續的，鞏莉芳一家涼了，莉芳的姪子鞏昭華因此去追查，發現慈姑孤觀音的版圖已經發長成陸心青年服務團。

果個年代女權冇咁大

等左呢隻game 好耐

講多邪教日本同台灣真係首屈一指

南韓先最癲連總統都係邪教徒

最尾草東首歌好應景

睇到鼻酸

更Like係一有台灣Game出全部台灣streamer一齊支持去玩

mac

其實係加左鬼佬恐怖game個種體驗式遊戲元素
一路行一路搵故事主線 唔係純冒險懸疑game

覺得似前傳

個故事咁正，遲d 有可能出電影

用vr玩 睇到成班紙紮公仔吊住你尾都咪話唔驚

唔知大家有無留意
當你聚焦係部電視度睇美心唱歌
其實美心一直係佢間房條門縫度望實你

想要莉芳嘅j圖

爸爸，我們回家吧

聽聞唔好俾門罅美心分心到，全程望住個電視機片段會有成就

我一望過去閂門嚇死我

係，但我分心左
一見到佢閂門就離開座位想衝過去睇佢咩料

同埋其實字幕後面最後個畫面
男主係梳化睇電視
其實個視角係 畫入面嘅囡囡一直望住爸爸背影
個個位其實係本身嘅家係放幅全家福，而最後個畫面如果想純粹表達男主角嘅孤單悲痛，可以就咁show佢睇電視嘅背影，但個個畫面嘅下方其實有塊木板，視角感覺就係全家福入面個囡囡一直係幅畫入面陪佢爸爸

想問下點睇到個畫面嘅下方有塊木板, 我眼盲/我睇個個直播睇唔出

係咪我冷血 睇完只係覺得個老豆好撚弱智 害死個女
個老母不負責任 明知個老公弱智都照丟低個女比佢湊
成個故事得個女係慘 個老豆最尾孤零零根本係抵撚佢死
同埋點解浸死完個女唔洗比人拉？

去到最後幾秒都佔左畫面三份一架喎

好似好悶

咁可能係我睇個個直播太黑睇唔出
呢d細節位幾正

我覺得有無拉到佢已經唔重要
佢已經無左隻眼同條脷，隻手應該都廢埋
但出發點係因為佢愛佢個女而犧牲一切
最後低能害死埋自己個囡
我諗佢應該痛苦到俾唔俾人拉都已經唔係重點

無左隻眼同條脷唔係只係係落靈界個時既幻象? 正常人咁搞法應該一早失血過多死左, 唔死都做唔到好多野

唔係幻象，係回憶唻
就係因為自己挖晒眼割晒脷，個囡都無好轉，所以最後先搵個神棍再請教，結果浸死左個囡

有冇證明先
亦都有可能係佢個刻已經精神有問題, 之後自己腦補左呢D劇情當係去左靈界搵佢個月既魂魄

割咗脷仲點打電話俾神棍？
佢地Facetime用手語？

其實你咁諗都有可能
但我隱約記得男主係故事最尾，個神棍打電話俾佢，講左句「雖然你已經奉獻左好多，但係一日兩日唔會見效，起碼等七日，但既然你咁急我就教你個方法(浸蛇酒)」之類嘅說話
同埋其實故事一直都有男主把聲，但自從佢割左脷之後，就連神棍個次電話，都似係個神棍係度自言自語，完全無左男主把聲

巴打，我係隔離post俾左個答案你

冇脷可以講野?.?

男主割完脷之後放血都有講野

「雖然你已經奉獻左好多，但係一日兩日唔會見效，起碼等七日，但既然你咁急我就教你個方法(浸蛇酒)」
應該係呢樣野先導致個老豆用酒浸佢個月, 呢個應該係因黎

成日打錯野, 月=女

等返校3d重制

成個故事就係主角一開頭發完夢醒返
回憶返成件事既來龍去脈
之後上屋搵何老師 發現錄音帶
知道自己柒咗 開廁所門面對自己
因為儀式唔俾佢開廁所門
最後佢開門 代表佢肯相信現實 相信何老師係假

岩岩再玩多次，佢2d已經好好，重點係故事，唔係視覺

去網吧玩邊有feel啊 ching

同埋亦都係用一個美嘅方式表達當時佢自己一打開廁所門就見到自己個囡浸死左
因為一打開門就係白光，有花有草有公園有自然，但最後佢一直向前跑追自己個女，但一直都追唔番了

有d學生哥佢地冇電腦，得電話，要玩可能借老豆部電腦

接受唔到bad ending 係咁玩想搵到good ending

另外仲有少少野唔明, 請指教
咁既話我地控制主角去講故事俾個公仔聽呢D位係現實(浸完個女之後醒返再補做)定係只係佢腦補既good end定只係介乎呢2者之間(bad end, 但透過個公仔做一次話俾玩家知之前做過乜)?
同埋條紅龍(魚缸條魚)係game入面既現實係扮演住一個咩角色? (唔計透過佢黎睇返英美心既諗法)
另外美心離家出走其實係咪都唔算對個故事有太大影響?

其實隻game好有outlast 2既感覺
又係男主幻覺 妖魔化個老師 最後白光

紫衣神教：
妙襌遭指控，他曾告訴一名就讀大學的信女，可以透過性行為進行「子宮頸雙修」，此錄音曝光後，許多女學生與女信徒出面指控，曾聽信他所謂的「子宮頸雙修」而被誘姦吃虧，最後在他的師父妙天出手調解之下，才未被信女提告，妙天當時所屬的印心禪學會基金會楊姓秘書長公佈了一段妙襌遭指控透過『性行為』進行「陰陽雙修」的錄音檔，女子指控妙禪說：「男孩子跟女孩子到女生子宮頸的地方，女孩子如果高潮會發出正負電輸送過來」，直指妙禪疑似劫財外還劫色，有網友指證自己學生時代的女同學也差點受害 [54]。

台妹真係智商無下限

其實香港都有性交轉運 on9冇分國界

唔好話指教，只係交流下意見心得
佢個囡係浸死，唔會醒番之後講故事
其實公屋個層嘅每個單位，就代表住唔同時間點嘅家
例如你見佢唔同單位外會貼鼠年、牛年、蛇年嘅揮春，有一個單位日子係男主生日，有一個單位係去旅行前夕
入每個單位就係番番去唔同個回憶，所以講故事係其中一段現實嘅開心回憶。我個人意見就係個故事書結局就係諷刺緊現實，書入面嘅小女孩其實就係男主自己，佢排除萬難救家人，而故事書結局係父女永遠開心生活在一起，但現實男主就算奉獻好多，最後都無得同個囡一齊
其實條魚應該無咩特別角色扮演緊，只係象徵緊迷信，好多人都會買「風水魚」
美心係颱風期間離家出走，我自己嘅推測就係會俾玩家錯覺係咪打風有意外死左，起碼我有一刻咁諗，因為個陣仲未知佢個囡點死，我一路搵線索一路都估估下，可能只係遊戲製作者想加多啲令玩家推測美心發生咩事係點死嘅情節入去遊戲中期，最後再打破所有人嘅預想，懸疑驚悚電影都會用呢啲手法

條紅龍都好慘

應該仲會有DLC
因為佢預告片同前傳陳伯伯條故事線係隻game入面冇咩點提到

離家出走個part我覺得有D放得太大, 我只可以講呢件事只係令到美心個病惡化既其中一件事件, 但就佔左成個遊戲/過程既唔少篇幅, 所以依家睇返轉頭我自己唔太鍾意咁樣既叙事手法

同埋個細路囡嘅天真亦都過份刻劃左，令我覺得美心有啲造作

我覺得還願嘅故事其實不過不失，始終世界好多on9仔。

我最欣賞係赤燭做資料搜集個到，啲風水嘢宗教嘢搵得好齊全。玩哂佢地2隻game即刻會對台灣宗教文化有基本嘅了解。

下面係巴哈啲人嘅分析

「左下角應該是陽台之類的，我未畫出來
在b站與k島都有人說這格局真的是鳥到爆炸

K島說詞
穿心箭：美心家門正對外部長型走廊而比其他住戶的互相斜對
穿堂煞：主門一通到底已經很糟了，還直通廚房，直接漏財漏到底
廁所的風水更是.....設在家正中央還沒窗戶，穢氣集好集滿，開門直面鏡子，這不用我多說了吧...
主臥室開門直接面壁，一邊的床直貼窗子，床腳面向衣櫃門...太多了說不完

也確實啦，這是一款恐怖遊戲
格局不夠陰就不夠恐怖了」

風水格局都出埋

玩完 屎已瀨
氣氛同演繹一流，唔係要玩家讀小說是但用報紙文件鳩講完個故仔就算，但個故事本身就普普通通
可能之前trailer 睇人分析得太精彩（即使已經玩完但未睇過都極度建議睇下），太期待到左正式玩就覺得好短，陳伯伯呢？分屍呢？淇淇呢？感覺唔只得咁少野

不過真係對赤燭做d細節位佩服到五體投地，每一樣野都唔係亂黎，arg都搞得好好，有人估佢地想做708090年代三步曲，期待到時會有大量香港流行元素

製作團隊其中一個想帶出嘅訊息就係唔好迷信，班傻閪台仔仲走去講間屋風水格局差，陰氣重，真係冇撚腦

嗰個年代既台灣女人都仲係老公名下資產，好難離婚
所以多數只可以逃走，而逃妻好多時都連自己都照顧唔到自己
即使離婚都好，都唔會判撫養權俾女方
如果你有留意台灣知名律師，呂秋遠嘅Fb，就會發現即使係2019年，社會風氣都仲係覺得男方在撫養權上有大啲嘅優勢

所以個遊戲唔單止帶出迷信風俗，仲有折射出當時女性地位低落嘅問題

睇邊個玩會好睇啲?
唔敢玩

Same 睇人玩好過自己玩

又唔一定咁講，呢個分析都只係跟返當時風俗認知來解返，根本一開始就唔應該揀呢間屋

另外都有個人用現代風水同衛生角度解釋返
點解得廚房同主人房有窗，在客廳同小朋友房少自然光其實係對小朋友身心唔好

另外都有講到個廁所冇窗都會衍生嘅問題，所以個屋嘅格局其實係有落功夫

風水最初都只係講間屋有啲咩條件會令人住得舒服啲，你住得舒服個人自然精神啲健康啲，好似食左卡士蘭咁做咩都咁有energy,自然做事似乎容易成功啲同個人睇落開心啲。

但班迷信撚就將中間過程忽略晒，用一堆玄學名詞黎自我解釋間屋有啲咩同冇啲咩就可以名利雙收，呢度又擺下咩顏色嘅石，嗰度又養幾條貴到乜春嘅魚幫你招財咁。再嚴重啲嘅迷信撚就去到好似主角咁完全無視科學一味信怪力亂神嘅嘢黎「幫自己」，最終輕則被騙財騙色，重則家破人亡。

製作團隊想表達嘅訊息有好多，包括反映埋當時嘅社會情況，但最關鍵嘅都係叫人唔好迷信。班友從衛生角度或者心理學角度黎分析間屋特登設計到令人住得唔舒服我覺得還可以，但仲喺度講乜撚穿堂煞、穿心箭、漏財呢啲就真係個人黎講接受唔到，講嘅人根本係骨子裡仲相信呢啲呢啲迷信嘢

睇完之後覺得大部分都係自己嚇自己

你還願意嗎?

咁香港D房風水黎講全部收皮
又細又三尖8角

我覺得反而一開始就有呢啲台灣風水局嘅概念，會代入到個故事好多。

由一開始（猴年）到第二間房（虎年）會發現多咗塊嘢係門口用黎阻穿堂煞、然後會見到養多咗條紅龍去招財。

即係主角本身都係迷信底，而且迷信度不斷加深，最後深到會整少女浴室嘅地步。去反思返迷信宗教去到痴撚線個種悲哀。

到2019年仲有後生而且智力正常嘅人會迷信嗰啲嘢而被騙財騙色真係痴撚線，台灣新聞報出黎送自己個女甚至孫女畀啲神棍搞嗰啲老嘢真係同啲神棍一樣要不得好死

用水浸自己
自殘個到用vr玩真係

操作比較簡單 故事短 用黎做vr剛剛好

統神其實ok 但個國棟真係垃圾黎

又或者咁講啦、始終風水命理係呢個遊戲嘅重要元素
有人咁分析都係叫做幫到本身唔信嘅人去更理解同更投入個故事

我見有分享話個何老師有教過主角搬傢私去催吉避凶
但有人指返反而係越搬越仆街

有見佢有玩outlast同layers of fear,唔知會唔會玩呢隻

呢兩個唔錯 一個極快過 一個怕到死好好笑

點解未做出黎就話算鳩數呢?

其實香港仲有好多人開台 不過近年觀眾增長真係慢左 反而多左人睇youtube
大家得閒都可以去sklive 揾下香港台黎睇
呢兩日都有好多台主玩還願

半夜自己一條友玩完屌 好啦宜家訓唔L著

其實我全程覺得恐怖嘅位唔算多 因為佢唔係全心嚇你
但係故事同阿爸發願個到太屈機 反而係呢種先令人越諗越心驚
美心呀

twitch分類淨係得中文,冇香港,sklive又唔係人人有裝

sklive 有個網 可以揾到香港台

自己玩真係同睇人玩唔同
玩到賴晒屎

前半驚嚇 後半虐心
「若有來世，你還願意嗎？」

還願

叫達哥玩ok?

一開始見過幾次 JUMP SCARE 同莉芳都唔會死人, 就開始無咁驚. 見到鬼影時仲會追過去望清楚.
但去到後期, 儲齊個圓滿環後再見到莉芳, 又係照舊沖過去諗住望清楚時, 居然會強制你轉身逃走. 呢一刻即時嚇到鳩縮, 本來以為係絕對安全既情況下出變數, 驚嚇同壓力立刻爆標

感謝巴打

好撚虐心
碼頭姑娘

外國人玩 o

會驚可以推薦睇魯蛋
魯蛋好識搞氣氛安撫觀眾 又熜左訂閱同捐款等大家可以享受遊戲
要睇劇情過場又唔會鳩up一堆 會安靜等觀眾一齊睇

其次推薦人渣文本 觀察型老(人)玩家用顯微鏡玩還願
因為閱歷較多 可以睇到好多細節

大慈大悲 恭迎慈孤觀音⎝༼ д ◕ ༽⎠

大慈大悲 恭迎慈孤觀音⎝༼ ◕ ༽⎠

大慈大悲 恭迎慈孤觀音⎝༼ ◕ ༽

個鬼佬嚇到

女兒紅

環境氣氛營造相當好
細節詳盡用心
敍事多過遊戲
收集解迷難度唔高

同返校比
可操作遊戲性低
刺激感減少（返校都有野追下你）
題材唔同，同樣有深度

有冇勾脷大集合，想睇下佢地反應

感覺上有啲長

台仔歷史感冇咁重, 未必可以解釋到個遊戲帶出嘅意思, 要上咗年紀或者識歷史嘅人先可以完全洞悉個遊戲, 唔係吹奏, 我睇過國內一個實況主嘅解說更加體貼

美心
見到youtube 有comment 話個title 係咁嚟
「若有來世，你 還願 意嗎？」
原本恐怖變成感動

好垃圾

見到有句

流淚因為放手
流血因爲強求

即刻諗起觀落陰果陣

拔舌同挖眼情節應該冇真正發生

見到B站班支那仔話呢隻係國產Game真係笑撚死
真係人不要臉天下無敵

支那人又嚟痴金糠

今集真係好細緻，好伏筆位
last個女被酒浸死
1.一開始老母問美心係邊，浸左老豆一次
2.被浴室四面牆圍住浸酒
3.同老母捉拿而因 被捉浸酒
4.推個女落酒

美心last話摺左好多花解決個病
1.有一關講老豆教佢摺花成房都係花
2.故事書好多花

ending一棟棟書山
1.老豆冇帶女去阿里山，同書同講故仔代替

好多場景都有關連

主角觀落陰，應該係幻覺之類無物理上發生過

老豆想像力都幾好
仲要佢真係好痛咁 叫晒出聲
不過可能係個仆街何老師引導佢咁諗

其實個女係焦慮症，唔係真係有病
最後，已經無咩事，但都繼續醫，因為主角已經痴左線
有人話條利跟眼都係老婆，佢殺左老婆，浸酒，所以見到老婆追殺佢

根據arg既內容，美心應該死咗。因為佢表哥話唔知咩原因同表妹失去聯絡。

少玩呢類驚，但一路玩一路覺得個畫面好似精神病病人嘅內心世界
琴晚爆機之後成晚都訓唔著

台仔話睇埋何老師間屋

老杜間睡房上面係對住何老師個廁所

係死左，但死前佢個病已經好左

老婆未死啦，老婆追殺佢，但最後追到𨋢個度有好多符擋住左佢老婆，𨋢入面有個邪神嘅畫，𨋢代表個邪教，係老公眼中老婆已經係妖魔鬼怪嘅化身，老婆想救佢都救唔到。

你上得D支那網都唔慌係咩好人啦
好人好者點會上支那網睇隻台灣game
仲要支那人咁講根本先係正常
因為佢地一路以黎既思想都係咁
你話佢地唔係咁講就出奇姐

有無post講晒劇情
想睇唔想玩

上youtube 睇啦，可能有唔同睇法
但係wiki好似有曬成個劇情

你呢啲乜撚嘢支那思想嚟 咁樣幫啲大陸仔兜都得嘅
我就係見上一集返校班支那仔已經起勢話自己國產GAME有創意 所以今集特登睇吓佢哋會點講 點知狗都係改不了食屎

睇Alan仲早過睇達哥
呢排Alan因為玩re2都相對開多咗台
真心清泉

我2011-2015有睇佢，之後成日撞時間就冇了

艾倫子全盛期真係配得上佢CSL個名,一至日都開台

不如你講下點解垃圾大家討論下
就咁走入黎丟底一句釣魚 貝西你要有所成長

ARG

表哥睇黎都凶多吉少
睇ARG何老師應該冇報應 打死何老師DLC應該冇望
希望可以再出同大廈其他家庭故事或者ARG後續DLC

想玩但係好驚

屌笑到痴線

Youtube好快有全

lm

你真係on9 咁都叫兜..
你自己走去支那堆個閪到睇人地支那仔思想 已經係on9
等於你走入去中聯辦睇下佢地會唔會反共一樣

支那仔就係共匪
共匪就係覺得世界都係佢地既 呢個係佢地由細到大都係咁學
你有咩撚野理由走去支那共匪到 然後話佢地竟然咁講
跟住仲要懶係新聞咁拎返黎講
"原來共匪覺得台灣係佢地架喎 笑死人咩"咁

支那仔共匪係世界就係乞人憎既品種都唔係第一日既事
我係唔明你點解好似覺得好新鮮咁姐

美心的分數是 88 88 88 爸爸

Game開頭係不斷追問杜生美心係邊，其實老母無掉低個女唔理。
到知道真相後先真正離開杜生復出自己生活，係節目中數臭杜生寧信邪教都唔願面對
到知道殺左個女無辦法再一齊生活，臨別前都話想好似以前咁過簡簡單單生活

如果係香港
班on9 仔肯定個個：廣告不了，收錢不了

用返返校果種設定，勾舌挖眼插手都係面對返自己所做過的事而面對真相

海灘男孩

隻game 就係你口中嘅傻閪台仔整出嚟
人地分析到團隊有事前設計過間屋間格，覺得好佩服
你就get 撚錯晒成件事
究竟邊個先係傻閪

應該掉返轉
尾段講過美心有問過媽媽去左邊，所以媽媽應該係美心死前已經離開左

對於巴打講既野有少少唔同意, 就係老母走個時個女係仲未死, 只係個刻老豆都剩係信邪教(未開始浸酒), 正常如果個老母知道個女被人殺左咁一定係報警拉鳩個老豆啦, 但佢又冇, 只係走左去, 咁即係個刻個情況未去到最worst

其實好多人解讀唔同
而家我睇PTT,Komica都起碼有6,7個版本
有老母走左,老母死左,甚至老母殺左個老豆而家個老豆係冤魂都見過

老母死左,甚至老母殺左個老豆而家個老豆係冤魂都見過

咁佢要有說服到人既證據先得嫁, 只要個說法有部分證據有衝突就已經可以ban, 除非你另外有證據證明個衝突係錯誤

如果個老母係死左, 咁佢係幾時死? 點解死?
如果老母殺左個老豆, 咁老母追老豆個段既最尾個老母就唔係走左去

佢老婆邊有死呀
有段電台訪問講到明點解佢要復出同數衰佢

有一派說法係個訪問係老豆自己想像出來
因為一個前大明星復出爆自己屋企大鑊話因為維護老豆既薄面先有第一次退出影圈呢件事係唔合理(尤其是舊世代大男人當道)

我冇CAP低個理據
如果搵返就share返出來比其他人望望

有人甚至FF到台麻雀有147隻牌到都有陰謀論

老婆唔係知道個女死左先無辦法再一齊生活，記唔記得𨋢入面個錄音，
老婆話完成呢個job 後就會帶哂全家走，去一個簡單嘅地方生活
當佢完成左個job 返左黎之後，先有遊戲一開始老婆不停問老公美心去左邊

如果你係夠出名既話就算係女人可以出黎講野, 由其係大明星

而且雖然話係舊時代, 但畢竟都已經係80年代, 女人係個時已經可以獨立, 你睇可以上電台訪問就知

更何況佢已經對個老公死心, 呢點你見佢出走都睇得出, 所以亦冇需要再俾面個老公, 佢自己又唔係搵唔到食

再者, 你見佢地之前鬧交都睇得出個老母唔係D咩小女人, 更加唔會完全屈服個老公

另外, 雖然個老公都痴痴地線, 但係下下都以"個老豆自己想像出來"黎做反駁既話好多野都唔駛討論, 因為你可以話其實個老豆有精神病, 成個故仔都係"個老豆自己想像出來". 所以除非個件事有同現實有無可否定既衝突, 如果唔係都唔應該將個件事變為係"個老豆自己想像出來". 例子有落靈界個到, 因為根本冇可能自己挖眼加勾脷, 仲要之後行得走得, 所以呢part先可以將佢定為"個老豆自己想像出來"

大家覺得唔認同可以提出一齊討論

自己個老公咁自大, 應該唔會預佢拎到錢返去之後個老公會用吧
老母話一家人會唔會係講緊佢自己既娘家咋
不過呢個可能性要成立既話要睇下有冇其他日期既資料可以顯示到佢幾時浸個女

其實好合理
以台灣既娛樂圈風氣
係好撚鐘意公開數衰人

有個解讀係成隻game流程係老豆依然係沉醉於自己既FF,然後FF之中又將佢拉返現實.而玩家簡開始遊戲既時侯就開始loop

說法係game開頭其實係老豆自己幻想裡面個女已經好返,一家有美好生活
點解會咁講係因為個老婆最尾講左,我地個女終於有回報,呢D可能係功德之類,主角就以為個女冇事係因為信左D偏方,但當個老婆果句「美心係邊」打破左佢幻想,同時呢句呼應後面老婆復出返來問已經浸酒既「美心係邊」

然後美好既幻想開始隨著擺放物品換醒返堆記憶,因為老豆堅信覺得自己係正確,所以妖魔化老婆,到最後打開道門一道光就係因為老豆到最後都冇辦法接受美心死左既事實,佢拒絕接受呢一段記憶所以又返返去原本,公寓道門有一道尋女啟事,入面寫「我個女係邊,我個女係邊,佢有一隻又大又圓的眼睛,女呀女呀女...」,即係話老豆由頭到尾都仲FF緊自己個女未死

我地個女終於有回報,呢D可能係功德之類
我記得有講過以前美心都曾經病過, 但"靠"何老師醫好, 咁個時間點會唔會係呢個位?

至於老母問美心係邊, 會唔會係美心離家出走既第一日

可以上電台訪問未必因為佢係女人能夠獨立
而係因為佢老婆退出咁多年後再復出,我覺得已經唔係一個性別既問題
而係一個話題

制作組係刻意寫到果個年代(或者應該講老豆)好古舊,
例如明明係精神病,「我個女冇可能係神經病」老豆拒絕接受現實

呢個就冇辦法確定
因為隻game開始係專登blur左日歷果個年份
唔知係幾時發生

巴打, 因為我冇乜點理過個日期, 如果我話到俾你知係邊一年咁你講唔講到D事件既順序俾我知

我係睇人玩既"雲玩家"來

單從遊戲技術層面睇 steam有呢個評價係絕對值得
做3d遊戲最難就係氣氛 其中lighting同音效佔好大比例
還願都係合格有餘
甚至連日本d二線廠都唔會去接觸3D 仲係用緊avg式對話整恐怖game 又或者一d rpg maker式既game
當然要同d AAA大作去比點都唔夠好
因為無資源整motion capture 唔會有太多動作或者互動物件
要清楚佢只係一隻indie
好多人都唔知呢種體驗故事元素已經出現過好多隻game e.g. gone home, amnesia 所以唔係咩行行企企睇下野就當係悶game
只係識批評並唔代表玩得多 係同時間要識點欣賞好既地方

岩岩有個fd sd左個時間線出來
可以望望

劇透討論

打非中

唔敢自己玩 睇啲review都幾過癮

劉名

男主:美心在香港！

去巴哈睇
有人分析得幾好

痴撚線第2頁就劇透
唔使玩啦

一拳打爆個慈姑仔，出一身汗，即刻好返

美心應該係80年出世？
咁點解85年張醫生紙會話佢十歲？

你期望討論區係傾乜? 剩係講好好玩, 幾多錢咁樣?

咁你可以講下有咩特色感想姐，而且我都無話唔可以討論劇情，要劇透未加密囉。

好想睇故事，但又好撚淆，典算

佢個「孩願」解得幾好

學我做個睇完當玩左既玩家

Me2

你真係咁著緊唔想俾人劇透係咪應該唔好入post呢
加密係人情，唔加亦冇問題，個post個title又冇話要唔好劇透，咁你入得就預左會見到同劇情相關既野嫁啦

聽日(23)大陸個道門網(話自己正統道教)班友話要開實況打隻驚

幾時有風水佬會打

上網睇左d推測話老婆其實都比老公殺左分屍

假設美心媽媽=女鬼

開場美心媽媽問美心係邊+ 拎紅傘索命
男主洗手滿手血
追逐戲，媽媽話會返屋企帶走美心
如果媽媽返到屋企知道老豆關個女係廁所浸酒既話，中左邪既老豆一定會殺個老婆
仲有女鬼死個幕，同埋d黑色垃圾袋
都有暗示媽媽死左

當然相同情節每個人有唔同睇法
作者團隊內部對於媽媽有冇死都未有定論

大家覺得媽媽又有冇死呢

應該係冇死
因為隻game開售前有個真人ARG遊戲，講一個後生仔指細個嗰時有個感情好好嘅表姐
但表姐突然失蹤，呀姨唔肯講表姐嘅下落

姐係指鞏俐芳係冇死到啦

好期待香港都出到呢啲game

等緊一隻叫“牛一”

隔離post見到，好似唔錯

真定假?

另外推荐下碼頭姑娘合唱版，兩個版本各有特色

噚日畀佢老婆嚇到瀨屎，無啦啦喺條走廊閃現過嚟

唔好吖

出隻叫 償命：獵殺陸心會 嘅動作game應該有得諗

日本人搵到其中一張符寫習近平小熊維尼

大陸d論壇開始封殺

大陸人真係好撚小氣 而家steam review開始有負評
笑撚死人咩 一開頭仲係咁吹奏國產/中國遊戲

香港好快接軌

唔夠薑玩，但買返隻支持下先

即刻上微博睇人發癲，笑撚死我

習＝何老師

關於美術素材聲明

團隊在製作prototype時經常會參照當時的網路用語作為暫時素材，但這次因為版本同步問題而沒有全部刪除，實屬意外，沒有任何攻擊或辱罵意圖。已於 2/21晚上的v1.0.5 版本移除。

這次的風波反應出了團隊在製作流程上不夠嚴謹這個事實，作為一家遊戲公司，赤燭確實還有很大的進步空間，造成各方的困擾赤燭感到萬分抱歉，懇請所有玩家見諒。

一切責任歸咎皆為赤燭所應承擔。

向人民幣跪低

其實中國先賣到9000隻

美心 美國心

B站已全線封鎖

以後赤燭唔洗賣強國市場

早幾日咁多人吹奏，本來我係外圍花生友，咁多po睇完啊一聲就完

直至今日見到有班大陸奶共人形豬屌隻Game,即刻決定俾錢download加多個正評俾佢，夜d番屋企再感受下佢個劇情

達哥幾時玩

本來諗住睇人玩算,而家即買啦

咁又唔係淨係佢地有事既
d贊助商同合作機構都會比佢打爛飯碗

用小熊維尼個印黎鎮壓牛鬼蛇神，我覺得好符合共黨思維喎

邊個串尻支那我撐邊個

支那人口裡說不，身體很誠實，佢地最後咪又係買

彩蛋暗示

推佢玩

屌，唔更新

唔止b站 強國係網絡上已經全面封鎖

恭迎慈孤觀音⎝༼ ◕д ◕ ༽⎠
渡世靈顯四方⎝༼ ◕д ◕ ༽⎠

無膽玩恐怖驚
但上巴哈睇啲人講劇情幾正

見到d玻璃心碎曬

即刻買左game 連soundtrack

冇啦赤燭都自己改走個彩蛋

攞完彩仲唔閃
仲同班大陸傻鳩撐咩

睇完直播都比錢買

如果reddit d鬼佬咁驚中資應該買隻支持下囉

嘩 屌咁撚大過彩蛋

鐘意不仿買黎支持下

但依個彩蛋代價好高
本身銷量唔算高 依加仲要無埋強國嗰邊

真係要睇港台埋唔埋依個彩蛋既單

班中國豬應該開始瘋狂退款

個彩蛋玩咁大

想問背景首英文歌叫名？

呢個彩蛋

個時watch dog我要真普選毋忘六四大陸有無封殺

今晚就為左佢咁勇買黎支持
雖然玩恐怖遊戲好淆底

Btw，個製作室上次都係講台灣白色恐怖
攞政治話題make noise
雖然個遊戲本身係好評

解釋一下 這遊戲夾帶私貨，邪教的那個印章上刻的是國家領導人的名字 想賺我們大陸錢還搞這個幺蛾子【小電視_嘟嘴】
簡單來說，《還願》在遊戲彩蛋「符紙中」，運用繁體字及閩南語辱罵國家領導人，關於遊戲背景「陸心社」，可以理解為陸心社害了美心，如果「陸」代表大陸，那又是什麼意思呢，大陸迫害台灣？其次，遊戲劇情中美心被泡七天酒，國慶七天，49根蠟燭，1949年？陸心社的領導叫做陸恭銘(大陸公民)，所以他們罵的不止國家領導人
雖然遊戲是好遊戲，但其中夾帶私貨卻是讓人惡心至極，這估計是我見過火得最快又涼的最快遊戲了
xj=陸心社（嚮往大陸心都是邪教）
xj頭子=陸恭銘（陸公民）
被xj害的女孩=美心（嚮往美國的心）
邪教祭祀日10.1-10.7（國慶節）
印章名字=小 熊 維 尼+我國一把手
印章四角文字=閩南語你是白痴
蛋糕蠟燭49=1949
分數88 89年
友情提示：Steam中購買時間14天以內、遊戲時長不超過2個小時的遊戲可以退款。P.S.別忘記留下評價。

支那人真係玻璃心到

Ps:直接殘轉正體字，唔排除有只有變隻有咁嘅情況，勿屌

之前個遊戲出簡體字版
啲台灣覺青仲話間game廠媚中
點知原來佢地玩到咁大

如果玩大d，個故事發生係89年6月4號應該會仲正

好心佢出得簡體版搵錢 就唔好加咁多暗喻
比人踢爆左 即刻公開道歉 核突左少少

佢地應該都估唔到大陸會咁紅
而家又要玩 又要道歉 都幾樣衰
一係就索性企硬 放棄大陸市場

點會估唔到
對上個隻返校係大陸都好紅

真 唔係話認同大陸極權扼殺創作自由
但係佢加個彩蛋 除左口頭爽一爽 根本就無實質作用
你整多幾隻好game 係大陸出到班fans
反而有文化影響力 實際過你玩呢味啦...

還願銷量依家先好似7萬幾隻，9000唔少了
依家封殺埋佢以後啲game都再無中國市場了
之前返校四分一收入都係來自中國

呢樣真 加政治野唔係問題 問題係有冇帶黎反思
不過對好多人黎講有呢一下口頭一時爽就足夠了

劇情發展到好似會搞埋中國版steam
如果中共封殺steam少左堆中國負評豬都算係好事 世界英雄赤燭

大陸係好限制鬼呢個題材
我唔覺得佢地係好想打大陸市場,只係班大陸佬冇幾可出到似樣既係要痴下金糠(如果唔係都唔敢搞張咁既野)

跪地認衰仔叫聲爸爸,大陸佬都會支持你下隻既....應該

即刻黎一場現實版既白色恐怖

本身唔玩恐怖驚
一爆出呢單野就即刻買左

仙劍個d都話係佢地出

而家講中文叫認定左你係中國人架啦
吳彥祖都比人話唔愛國啦

香港成個美心都要ban啦
唔差在ban成個香港 以後唔好黎

最後花個度喊左

連登仔都係咁啦 郁d 就屌人老母 見到女圖就話想中出人

播完首歌 再加埋句爸爸 我們回家吧
喊到傻西咁

荃灣 九龍 葵涌 SHK 土瓜灣 皇后大道東

《還願》彩蛋惹議 3DM創辦人批赤燭「傷害13億人感情」

笑撚死

因為一個人嘅榮辱而成間代理商／公司遭殃，咁仆街嘅行徑真係專權國家特別常見，屌你老母共產黨

而家好似話連開心版都冇晒

上一隻講白色恐怖 就已經覺得好神奇點解佢地玩到😮而且又咁中意

更顯得以韓國瑜為近期馬首嘅和談派戅鳩
你一句踩著佢脆弱神經已經要欺凌你
和談和談談你老母
有班台仔仲戅鳩政治還政治
醒未

Reddit即刻有人笑鳩佢地

What's the most ridiculous part is that most of the Chinese players or streamers want to claim the success and fame of this game(which has nothing to do with them in the beginning), and now they just went full riot mode and do not want to have any connection with the game. Isn't this pretty hypocritical?

edit: The total sales in China before the whole controversy is approximately 9000 copies, which is pretty funny comparing to the so called "really popular and fully supported" by their gaming community
事

支那人最多就係睇片當自己人玩左同玩老翻，賣得個9000份就當自己大爺

今晚返到屋企裝game俾返個好評

steam捨得ban支那狗未

咪幾好,以後整game唔洗再諗支國
仲有而家歐美開始有人報(=知)呢單野

支那ip ban返去支那steam，等佢地玩內聯網算啦

等中共出手啦 直接消滅中國負評豬

恭迎慈孤觀音⎝༼ ◕д ◕ ༽⎠
渡世靈顯四方⎝༼ ◕д ◕ ༽⎠

應該係掉轉支那幾時出隻自家steam ban返steam ip
睇怕唔使好耐 又或者epic已經係

真係出手既吧班友呢幾日既心情轉換一定好過癮

逼steam鎖台灣區最有效

Steam嘅game全部陣亡，去wegame買過，發行商又賺一次

點解唔係整個支那版steam，冇人想睇咁多支那狗吠

勁呀
一隻game搞到成班支狗steam都無得用
我決定即買
不過我淆唔敢玩恐怖game 最多儲

會唔會岀DLC講陳伯伯
成幢樓好似都比慈孤觀音搞

台灣好野～笑死我

原來仲有

中國豬嬲撚到瀨屎

神作

佢已經玩左

見到班蝗生蝦咁跳真係一大樂事

怕乜野,強國大把平台,封左steam最好

其實赤燭入面其中一個創辦人王瀚宇，個外號係叫包子。

即刻買

製作人都ban埋你

因為上集矛頭指向國民黨
同今集形成對比，上集接受到但今集反應咁大，無法否認的雙重標準
佢地對一隻game既評價除左普世標準外仲有一套中國政治正確標準，steam見到班人鬧隻game滲入政治元素有幾愚昧，奈何佢地根本無發覺自己既思想先至係早已被中國最大邪教滲入呢種凡事政治既思維，被用黎維繫一小部分人既專制統治

唔怪得光榮嘅三國志要俾中國人免費玩
攞中國名著黎賺錢，都好傷害13億人感情

我聽講有人舉報埋大陸版steam

睇到習近平小熊維尼就崩潰嘅大陸糞青，同埋要ban嘅國家權力
就鳩呢班垃圾咪盞激鳩自己，何必呢
反正賣唔夠一萬套，而且大陸售價係台區一半，仲有堆想爆完機退款嘅賤人，真係好行夾唔送

有興趣，使唔使部機好勁先玩到

退款最多嘅九成九係支那區又玻璃心又小家

睇yt夠啦

唔洗自己郁

但要買

之前就係國產遊戲
依家就係台灣遊戲

唔使

買完再睇人玩 當睇戲

渣ga 杜豐于

好啊 BAM撚晒佢

we game

ban到既話 即刻買隻支持

將共匪代落邪教度
根本「還願」呢個故仔到今日都仲上演緊

8個字
功就我領,鑊就你孭

'Before the game was released, there was MASSIVE anticipation in mainland China. EVERYONE was talking about the game. People were hoping the game to be epic.

...

This was a stab in the heart for many mainland gamers. We supported the game with all our heart. We expected it to be a cultural masterpiece.'

有啲好奇隻game出之前, 支那真係好多人吹奏?

82蚊一餐飯都唔得，睇到成地玻璃碎扺到爛
但好很淆底唔敢開驚

watch dog 2事件重演

係 個個都話國產之光 依加就話台灣垃圾遊戲

隔離post搬過黎

班支那豬當正習近平係皇帝

唔關支唔支那事
隻驚悶到想退錢

寫幾個字嬲到咁
侵侵都每日比人係網上屌緊啦 之前仲有隻mr.president

唔少心負錯評。

唔算太恐怖，可以試下先啦，下下YouTube唔夠投入

班支那豬都on撚鳩，個政府又唔係民選，有咩好維護

《還願》遭中國抵制 銷量竟不減反升、穩居第一

"我們中國大陸人可以說習近平不好，你們中國台灣人不行
遊戲非常棒，除了政治隱喻，要罵明著來，當老鼠可不行
遊戲我買了就差評，然後退款，最後還白賺一個DLC原聲

我在俄羅斯區，我為中華人民共和國人民代言"

呢d真係可以當笑話睇

既然都被ban了,索性開返D彩蛋出黎喇
橫掂中國市場都冇左

佢地大陸人夠閪膽講
講就兇狠,做就碌撚

最愛國既果然係移晒民果班

又幾好睇.扲去大陸廠印,唔知有冇廠敢做

我要黑色

兩件都要

google 見赤燭本來有隻手機game叫諾爾打算2017年出
但點解好似冇哂後續咁

支那狗有無得玩？

見到有個comment笑撚死
支那人 買 還願
送 返校 現實體驗

想要

8888888888

當ocamp衫印。用靚料成本50~70.
咁有gimmick可賣100~150. 一倍利潤。
我kickstart投資1000，衹要返5件衫。

碼頭姑娘上左腦

老實講 8964 對台灣其實係無咩感覺
對香港咁大感覺都係因為泛民年年吹 同埋係國際上近代d 嘅事
外國左膠concern 多d 嘅近年中共對藏獨或思想改造營呢類問題

Steamspy到估計已經突破200k，支那人

恐怖game從來都係睇人玩
自己唔敢玩

成隻Game唯一嚇親既位，之後心理陰影變大

高招

杜絕開心版新方法

自帶防老翻
連大陸知名老翻遊戲論壇3DM壇主都話要割蓆

jump scare

如果赤燭襯宜家整個符咒生成器/俾人可以用workshop修改個符，即刻贏晒，到時就唔止小熊維尼咁簡單添啦

有ps4嗎?

想問睇邊個打呢隻game好睇？
無睇開人打機但對呢隻game有興趣

睇緊台灣阿神 覺得OK

魯蛋同GOD JJ

twitch search devotion

出埋VR版就好

IGN 9.8

有幕生日個度罩眼送禮物
係vr應該好有jump scary feel

美心真係好可愛

現實做美心嗰個女仔知唔知隻game個故事
好似好唔老黎咁

紅衣小女孩都係佢黎

八十八 八十八 八十八 八十八 八十八 八十八 八十八 八十八 八十八 八十八 八十八 八十八 八十八 八十八 八十八

嚇到吃手手

何老師

應該唔會既，就好似演員拍戲咁，拍完應該會有返封利是仔收既

幾時量產？

可以做鬧鐘

嘩，好正

碼頭姑娘 真係幾好聽
一聽就諗起個故事

Steam落左架，係咪唔會上返

好撚正